★港股成交顯著縮減，較上個交易日減少34%

港股反彈超過470點，但成交顯著縮減，較上個交易日減少三成四。

美國國債孳息率回落，美股期貨和區內股市造好，港股早段最多升570點，收市報29,452點，升472點，成交縮減至不足2,100億元。

劏房effect

none buy

如果行情下跌時，某一段時間里成交量很大，這表示有大量股票從猶豫的投資者手裡，轉移到固執的投資者手裡。也就是說，如果成交量增加，行情仍然繼續下跌時，就是已經接近下一次上漲起點的信號。

當成交量小，且指數還繼續下跌時，就表示市場前景堪慮。相反地，當成交量愈來愈大，股票還不斷看漲時，也是前景堪慮。

當成交量小時，如果指數看漲，這種情形就非常有利。

Tvb news?

吹大啲

國際金融中心